政府：民主自決牴觸基本法 1名補選候選人提名無效

政府：民主自決牴觸基本法 1名補選候選人提名無效

特區政府公布，一名立法會補選候選人因為不符合《立法會條例》而被選舉主任決定其提名無效。

特區政府表示，鼓吹或推動「民主自決」或以何種形式提議獨立的人士不可能擁護《基本法》，不可能履行立法會議員的職責，選舉主任已就參選人資格作出決定，特區政府支持選舉主任的決定。

當局指，選舉主任的決定，是為了令立法會選舉在符合《基本法》和其他適用法律下，公開、誠實、公平地進行，與部分社會人士指稱的政治審查、限制言論自由或剝奪參選權無關。

好想知同一個選舉主任，
點解釋之前俾同一黨既羅冠聰入閘，
突然又因為眾志黨綱而唔俾